[賽後檢討]唔擔心私了，反而擔心爆黨鐵或者商場

連登未必準，大家尻up唔洗本，但係現實生活，根據觀察：

私了我見普遍見啲人拍晒手話打得好

但爆黨鐵同商場啲人反而話唔好，同埋唔明，即使解釋咗都比較不解

我諗個原因係暴力對等既問題，狗同啲白衫打人用暴力，加上啲狗唔捉白衫，所以示威者唯有還手，所以大家都會覺得合理

但黨鐵同shk係用制度害人，所以用武力還擊啲人就唔明白，建議就係，制度暴力要用經濟手段對付，造成長期而且巨大既損失，不費吹灰之力，好似TVB咁，依加一班手足keep住去啲贊助商到留言，keep住做一年，效果好過你去爆Tvb廠十次，又慳水慳力。 黨鐵同shk咪用罷買去對付，玩番一年都夠佢地仆街啦，不過你班垃圾過一排就唔記得，搞到勇武要出手

btw 爆閘機個啲等和理非走咗先

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

推

而家就係香港人罷唔撚到搭鐵之嘛
次次都一路屌一路搭

黨鐵商場罷咗未

我成個月無去過了

想問有冇片

分分鐘連邊間係黨鐵商場都唔知

唔以武制曖同爆黨鐵都明
其實我最怕破壞商場嘅行為會令示威者在世界觀感受損
今次對準SHK, 下次升級會唔會有人唔生性打到D名店?

我post返係另一度嘅說話

咁我都講一講作為和理非嘅想法
以武制暴係大家心中想法，但要留意唔好以暴易暴
重點就在於proportionality比例性
私了我絕對認同，但必須對方先出手，亦唔可以出手太重
至於黨鐵同SHK我係唔認同破壞尤其SHK
黨鐵同SHK的確係幫凶，罷買罷搭或塞商場我都支持
但去爆閘爆玻璃係唔係合乎比例做法我係好懷疑
至少我個人認為新城市未大罪到要去爆佢mon
slippery slope講，下次燒咗新城市佢話懲罰SHK係唔係又唔割？
抗爭係無可能無底線，無道德嘅考量
希望大家行動前想一想使用嘅武力係唔係合乎比例

啱呀

pish

根本罷搭罷買係可持續方法，亦都可以令多數人認同，又大傷害
爆閘爆mon對好多人嚟講係過分武力，好影響民意同形象，隨便話我民意撚
亦都唔大傷害

以武制曖同爆黨鐵都明
多左個唔字

以為文宣入商場會多好多困難...街坊接收新資訊嘅渠道少左一個

就快去美心西餅搶包都唔屌得

其實呢黃背心燒左人地百年老店，打爆晒一街名店
對人地睇佢地既訴求係無咩影響
佢地既失敗亦都唔係因為破壞商舖影響國際觀感

所以只係香港人之前太乖太斯文
以為講道理，對家都會同樣同你講道理(冇錯，因為英國佬係咁教育我地)

我覺得可以

要暴力對等，對方唔係直接用暴力對付，我地就要用番相對應策略

香港情況必須外國勢力干涉, 外國民情好重要
而法國唔係

唔同
黃背心對住法國，我地同中共極權鬥喎
另外係黃背心係民生問題，我地係民主運動
根本就應該以向外國求援為主線，所以今次外國觀感好重要
老實唔係Rubio出聲613條bill過咗啦

係破壞既理由唔夠充分，我知黨鐵同shk仆街，但支持行動既理由好薄弱，文宣？都好難做，只能不停做話黨鐵有幾仆街，但解釋唔到要用依個方法既必要性

問題係 有幾多自稱和理非嘅人真係罷搭同罷買？

勇武本質上同和理非係唔同，甚至係矛盾。
只係你明白到和平抗爭係唔適用喺香港，先開始思想升級，話自己接受私了又乜又剩。所以你用你把尺，隔住個mon叫人反省下使用嘅武力係咪合乎比例，我都好懷疑。

一切對準政權嘅行動，都好應該支持。

比例性問題

pish
經濟制裁吖

暴好集中番先對付政府同黨鐵先。暴多加埋美心。唔好勒著咁多火頭。無好處

攪商場暴驚係其他人連唔關事既外國知名品牌都攪埋。咁就好麻煩

其實都無話要乜必要性。因為你控制唔倒所有抗爭者嘅行為。

而無可否認，到呢一刻，都係對準政權。

依加依啲根本橫向升級，分散晒力度

推，和理非要盡快跟上

亦有可能有鬼帶風向攪事。入埋示威者數。所以集中對付番政權同黨鐵會好d

只係覺得個理由唔夠充分，同埋有少少spin咗去第二度咁

民間記者會可唔可以講番針對既機構先。其他破壞入黑警數。大家又可以集中番資源

我估好大機會將會有鬼帶風向去無關既地方度

我認同後者，所以要解釋返。
睇post都有少少驚訝，點解突然講到要鬥地主咁

其實商家佬多年來閹乾港人荷包
返工你做佢地奴隸，放工比佢地閹錢
邪惡度不亞於港府、黑警、中共
相比起，你打爛佢少少設施，點樣會唔proportional? 傷害根本RJ咁細
不過愈係藏喺制度裡嘅壓迫D人愈係睇唔到，冇計
不反對手足爆商場
更支持打貿易戰，罷買
抵制罷買先真正有效，又有民意back up

Push

終於有番啲理性既人

商家佬係仆街，但係人地做生意都有風險，又唔係必賺，其實有能力賺到錢唔係咩錯
依加大陸就想將責任spin落地產商到，啲人又哏劇本做，真係好野

如果商舖無得罪示威者，係唔應該搞，唔係民心或成敗嘅問題，係本質上唔應該傷害無辜者。

你唔夠人有本事。莫削番人地轉頭。番工出糧係天公地道。你又想帶風向

推！最重要大家配合！

你請個賓好人工4千唔通佢請你又m血水又正常?

我地要對準政權，爭取真雙普選
唔好再破壞商場同黨鐵
我知大家都好憎佢地
中共就想你地鬥地主同搞階級鬥爭
所以唔好中佢哋計

等過多一頭半個月和理非就會接受到架啦
諗下一百日前大家咪又接受唔到今日咁既場面

咁搞落去 真係有機會變成外國搶劫商舖 今日你推人貨架，打爛商場電視玻璃 ，好易俾人同外國騷亂周圍搶野好比較 ，印象即刻差左好撚多

核爆都唔割
IFC五級大火
死千幾二千人都唔割

其實身邊好多人真係做緊罷鐵罷買，係出乎意料之外。

合唔合乎比例，應該係指做咩之前都要計算一下。唔係就會變成目的，而非手段。

認真，爆商場未完全係對準政權，可況商家都比中共搞緊。如果各商家開始針對商場行動做野（唔單止shk)，日後會連歌都無得唱，只會見到更少人企出黎。

資本主義嘅社會本質就係咁

莫非你想行共產主義?！

罷買同阻塞商場嘅效果同觀感會好過爆

黨鐵我冇所謂

幫港發聲真係做得好好
我媽由深藍變淺黃

要推

我覺得想鬥地主班友有啲似係呢個post講嘅偽勇武

發現對家最新分化手段︰偽勇武、偽和理非

Joker 國慶上映，外國影評人睇完首映一齊暴動

商場如果冇後面拆野個到，其實好成功

扮晒極端勇武跟住就可以屌晒你地全家嘛，即係同我地以前諗唱住紅旗打紅旗一樣（不過無人咁做啫）。

係要提防，方法就係冷靜同多角度思考，要係唔同持份者的角店睇同一件事

個人覺得你搞商場順粹係開多條戰線，唔夠對準政權。

雖然我明爆商場係現階段比較安全的勇武行為，但成效真係不大

12345678910
為左培養係有需要召喚神獸開波之前嘗試用理性和理非解決問題，停一停諗一諗呢個習慣
大家跟我一齊數10聲先回覆
認同就幫手轉載
12345678910

請分清楚主要敵人、次要敵人

呢個post講得幾好

有好多唔上連登既人可能唔知點解要咁做
所以先需要有文宣向大眾講解說明
和理非就係要做宣傳

商場要完全和理非
但一爆站，防暴就沖曬嚟，所以其實係唔可以爆站

商場唔需要拆，始終佢提供左個場地俾我哋

都係嗰句
文宣唔係萬能
知道動機唔等於認同
所以要時刻警醒思考每一個行動嘅利弊

我無搭兩個月了

其實拆野最大問題係嚇怕班和理非下次唔咁出黎

佢哋唔出黎鬼有得你咁多人掩護

同意,文宣唔係乜都兜到
例如主動郁手,爆商場螢幕,亂q咁放火...
無目的又出師無名可以點兜?

如果期待錯嘅行為可以全部用文宣救
同林鄭到今日都以為搵pr可以撲火一樣咁on9

唔完全係嚇
見更多係有被騎劫嘅感覺
好似每次出嚟係俾前線聚人數同掩護
但佢地本身係唔認同某一啲行為，而實然上出嚟變成助長
同時佢地和理非行動無人理無晒noise

爆黨鐵都仲理解到
今日爆商場mon真係有啲唔明
雖然話新城市sell hong kong
但好難令人一下子接受要咁樣爆佢
希望大家記得我地係有原則

Between如果係狗扮人做嘅話
我屌你老母死黑警！！！

唔認同，要得到啲本身唔支持你既人既支持，唔係下下諗住唔用武力，係你要贏呢場戰爭。
SHK係敵人，咁就等機會私了。

唔好非黑即白喎
非資本主義就一定共產主義架喇咩?
所有制度都有流弊
如果我揾到solution我就攞左諾貝爾經濟學獎

善用不推文回覆

太多人仲諗住同對手講道理，證明香港人仲有好多進步空間
善用不推文回覆啦。

請大家諗清楚「點火」對我地係乜意義？

推一推

同意
屋企人深藍 屌打黑警無屌跳閘同商場咁犀利
佢地仲會讚成唔搭黨鐵同消費呢類和理非做法(但佢地唔會做)

重點係，有啲嘢明明可以用完全和理非手段（好似今日沙田罷買）就可以達成目標，又可以俾一家大細唱下歌集氣，完全無需要用有機會被捕嘅手段, 重要打爆幾個 mon ，對 shk 損失係接近 0

低成本就做到嘅嘢，完全可以交俾和理非去做

721 831
同意

同意，明明行街罷買就己是非常有效低成本手段，不要動輒就用上最高武力。
主要敵人是政權，暴力破壞是要用來對抗主要敵人的。

agger

聽到D人淨係講破壞商場
佢地以為係random揀黎打
D人唔知SHK唔SHK

條底線再低就變爆私人商戶
我敢講一爆私人商戶 就仆硬街了
所以大家注意下自己行為

呢個真，
其實掟氣油彈都無爆港鐵、商場咁影響民意

黨鐵
受害人

同意爆商店係會難明少少
不過美心拿酒樓票就GJ

爆鐵我次次都覺得係popo做 昨日沙田一定係

push

已經日日小童飛
罷食美心m記大家樂吉記
利申:和理非

爆鐵同商場觀感比較差同達唔到乜嘢效果
自己人都唔太贊成
獅鳥起碼做到震懾廢老既功效

十月一 · 港九新界加機場 遍地開花 封哂成個香港丫笨

10.1全民黑衫果褲舉黑遮大集會，再放手放開所有咁放黑汽球上天

likahei1472583690@hotmail.com

遲早問題
條底線只會越嚟越低，爆鐵衝破咗心理關口
唔係話SHK黨鐵唔仆街但唔需要去破壞
爆閘爆mon係唔合比例

支持樓主